# 未来发展方向

在最后一章中，我们重点介绍了 Java 平台提供的一些激动人心的实用程序的最佳实践。具体来说，我们介绍了 UTF-8 属性文件、Unicode、Linux/AArch64 端口、多分辨率图像和公共区域设置数据存储库。

本章概述了 Java 平台在 Java11 之外的未来发展。我们将看看 Java19.3（12）和 19.9（13）的计划以及将来可能看到的进一步变化。我们将从一个简短的 JEP 概述开始。

具体而言，本章包括以下内容：

*   JEP 概述
*   正义与平等党候选人
*   JEP 提交
*   JEP 起草
*   正在进行的特别项目

# 技术要求

本章及后续章节主要介绍 Java11。Java 平台的**标准版**（**SE**）可从 [Oracle 官方下载网站](http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html)下载。

IDE 软件包就足够了。来自 JetBrains 的 IntelliJ IDEA 用于与本章和后续章节相关的所有编码。IntelliJ IDEA 的社区版可从[网站](https://www.jetbrains.com/idea/features/)下载。

# JDK 增强方案概述

**JDK 增强建议**（**JEP**）由 JDK 的建议变更列表组成。这个公开的列表用于通知开发人员并为 Java 平台提供一个长期计划

JEP 的核心是增强功能本身。增强的标准包括：

*   必须表明 JDK 发生了重大变化。
*   必须有广泛的信息吸引力。
*   此外，它必须满足以下附加标准之一：
    *   需要大量的工程工作来实施（至少两周）
    *   涉及对 JDK 或其基础结构的重大更改
    *   是 Java 开发人员或用户的高需求项目

JEP 具有以下顺序状态：

1.  **草案**：这是最早的状态，当 JEP 已经写好，作者正在传阅征求共识时使用
2.  **发布**：一旦作者达成共识，JEP 即可登录 JEP 档案
3.  **提交**：一旦 JEP 被认为准备好进行正式评估，作者即设置此状态
4.  **候选**：一旦 OpenJDK 负责人接受了 JEP，就变为这个状态
5.  **资助**：资助是指某个职能部门领导或某个小组领导判断 JEP 资金充足
6.  **已完成**：此状态表示增强工作已完成并在版本发布中交付

并不是每个 JEP 都能完成整个六阶段的工作流程。其他状态包括**激活**、**拒绝**、**撤销**。

Java 平台的每一个潜在更改都将被描述为有针对性的、提交的或起草的。有针对性是指已指定用于未来 Java 版本的更改，已提交是指已提交但未针对 Java 平台特定版本的更改，并且起草的更改仍在绘图板上，尚未准备好提交或指定为有针对性的更改。

下一节将介绍 **JDK 增强方案**，包括候选、已提交和草稿的状态。

# 正义与平等党候选人

这一部分的特点是五个杰普，在写这本书的时候，有候选人的地位。这些 JEP 如下：

*   JEP326：原始字符串文本
*   JEP334：JVM 常量 API
*   JEP337：RDMA 网络插座
*   JEP338：向量 API
*   JEP339：Edwards 曲线数字签名算法

# JEP326：原始字符串文本

在未来的版本中，我们可能会看到 Java 平台中添加了原始字符串文本。原始字符串文本有两个重要特性：

*   它们可以跨越多行源代码
*   转义序列不被解释

这个增强的目标本质上是让开发人员更容易。此更改将允许开发人员提供包含多行代码的字符串，而不必提供字符来指示新行。

# JEP334：JVM 常量 API

JVM 依赖于一个常量池来确定类布局、实例、接口和数组。每个类都有一个固定的池。当前用于建模这些可加载常量的 Java 数据类型效率低下且不充分。这个 JEP 的目的是为 Java 提供操纵类和方法的能力。

# JEP337：RDMA 网络插座

**远程直接内存访问**（**RDMA**）允许一台计算机访问另一台计算机的内存，而无需通过操作系统。这个 JEP 希望将 RDMA 添加到 JDK 网络 API 中。至少在最初，这将适用于 Linux 系统。

# JEP338：向量 API

将创建一个新的矢量 API，以便矢量计算可以可靠地编译成针对特定 cpu 优化的矢量硬件指令。这将使开发人员能够提供高效的标量计算。

# JEP339：Edwards 曲线数字签名算法

**Edwards 曲线数字签名算法**（**EdDSA**）是一种密码签名。这个 JEP 计划实现这个算法。

# JEP 提交

在撰写本书时，以下 JEP 的状态为提交：

*   默认情况下，将禁用实验功能
*   默认的 CDS 存档将包含在 JDK 二进制文件中
*   Javadoc 标签的创建是为了区分 API、实现、注释和规范之间的差异
*   新的 JMX 注释将用于注册托管资源
*   GTK3 将在布局方面进行现代化改造
*   将为 JMX 创建新的 restapi

每项建议的详细信息可从[这个页面](http://openjdk.java.net/jeps/0)获得。

# JEP 起草

在撰写本书时，以下 JEP 的起草状态为：

*   G1 的可中止混合集合
*   旧一代 Java 堆在备用内存设备上的分配
*   更好的散列码
*   并行监视器
*   动态最大内存限制
*   高效数组比较
*   启用在 GPU 上执行 Java 方法
*   使用值类型增强的`ManderblotSet`演示
*   增强型伪随机数发生器
*   改进的 IPv6 支持
*   孤立的方法
*   Java 线程消毒剂
*   `JWarmup`应用程序启动时预编译的 Java 热方法
*   密钥派生 API
*   包装工具
*   在 JVM 编译的方法上提供稳定的 USDT 探测点
*   支持映射到非易失性存储器上的`ByteBuffer`
*   及时减少未使用的提交内存
*   JVM 中的类型运算符表达式
*   方法句柄的未装箱参数列表
*   使用 UTF-8 作为默认字符集

每项建议的详细信息可从[这个页面](http://openjdk.java.net/jeps/0)获得。

# 正在进行的特别项目

Java 增强建议展示了 Java 平台的设计和实现变化。如前所述，正在起草的 JEP 的标准是，工作必须至少满足以下一项：

*   需要大量的工程工作来实施（至少两周）
*   涉及对 JDK 或其基础结构的重大更改
*   是 Java 开发人员或用户的高需求项目

另一方面，项目代表由下列小组之一赞助的合作努力：

*   二维图形
*   采用
*   **抽象窗口工具箱**（**AWT**）
*   建造
*   兼容性和规范审查
*   编译程序
*   一致性
*   核心库
*   理事会
*   热点
*   国际化
*   JMX 公司
*   成员
*   网络
*   NetBeans 项目
*   搬运工
*   质量
*   安全
*   适用性
*   声音
*   摇摆
*   脆弱性
*   网状物

小组是正式的，可以提出新的小组。

下面列出的活动项目代表了 Java 平台未来可能的增强领域。本节后面将提供有关每个项目的简要信息，并深入了解未来变化的一般领域：

*   注释管道 2.0
*   音频合成引擎
*   仙人掌
*   通用虚拟机接口
*   编译器语法
*   设备 I/O
*   格拉尔
*   HarfBuzz 集成
*   科纳
*   开放 JFX
*   巴拿马
*   谢南多阿

# 注释管道 2.0

这个项目探索如何在 Java 编译器管道中处理注释的改进。我们无意提议更改规范，而是将重点放在性能增强上。

# 音频合成引擎

这个项目正在考虑为 JDK 创建一个新的 midi 合成器。当前的 midi 合成器属于授权库。工作组希望看到新的 midi 合成器作为一个开源 JDK 资产。

# 仙人掌

Caciocavallo 项目旨在改进 OpenJDK AWT 内部接口。这扩展到二维子系统。提议的改进将简化 AWT 移植到新平台的方式。

# 通用虚拟机接口

公共 VM 接口项目的目标是为 OpenJDK 记录 VM 接口。这将使 classpath vm 和其他 vm 更容易使用 OpenJDK。

# 编译器语法

编译器语法项目正在开发一个基于 ANTLR 语法的实验性 Java 编译器。**另一种语言识别工具**（简称 **ANTLR**），是一种读取、处理和执行结构化文本或二进制文件的解析器。项目组希望这个 Java 编译器能够取代当前的编译器，因为它使用的是手写解析器 **LALR**（缩写为 **Look Ahead Left to Right**）。LALR 解析器已经被项目组确认为脆弱的，难以扩展。

# 设备 I/O

这个项目打算通过 Java 级 API 提供对通用外围设备的访问。项目组希望支持的外围设备的初始列表包括：

*   **GPIO**（简称**通用输入/输出**）
*   **I2C**（简称**集成电路间总线**）
*   **SPI**（简称**串口**）
*   **UART**（简称**通用异步收发机**）

# 格拉尔

Graal 项目的目标是通过 JavaAPI 公开 VM 功能。这将允许开发人员用 Java 为给定的语言运行时编写动态编译器，包括开发多语言解释器框架。

# HarfBuzz 集成

HarfBuzz 集成项目希望将 HarfBuzz 布局引擎集成到 Java 开发工具包中。这是为了用 HarfBuzz 布局引擎替换 ICU 布局引擎。ICU 布局引擎已被弃用，巩固了该项目未来成功的重要性。

# 科纳

Kona 项目正在定义和实现 Java API，以支持**物联网**（**IoT**）领域。这包括网络技术和协议。尽管没有说明，但安全和安保对于这项工作的成功实施至关重要。

# 开放 JFX

关于 OpenJFX 项目没有太多可用的细节。这个项目的既定目标是创建下一代 Java 客户机工具包。根据项目名称，可以假设团队希望创建 JavaFX 的 OpenJFX 版本，这是一组用于创建富互联网应用程序的包。

# 巴拿马

Panama 项目的重点是增强 JVM 和非 JavaAPI 之间的连接。

该项目包括以下选定组件：

*   本机函数调用
*   从 JVM 进行本机数据访问
*   JVM 堆内的本机数据访问
*   JVM 堆中的新数据布局
*   头文件的 API 提取工具

项目团队已经生成了一个与 JDK9 结构匹配的存储库树。这大大增加了项目成功的可能性。

# 谢南多阿

Shenandoah 项目的目标是通过垃圾收集操作显著减少暂停时间。这种方法是让更多的垃圾收集操作与 Java 应用程序同时运行。在第 7 章中，“利用默认的 G1 垃圾收集器”，您了解了 CMS 和 G1。Shenandoah 项目打算将并行压缩添加到可能的垃圾收集方法中。

# 摘要

在这一章中，我们概述了 Java 平台在 Java11 之外的未来发展。Java 平台的每一个潜在变化都被描述为候选、提交或起草

在下一章中，您将学习如何为 Java 社区做出贡献以及这样做的好处。

# 问题

1.  什么是杰普？
2.  一个提案必须有什么样的上诉才能为正义与平等党考虑？
3.  提案必须满足的三个标准是什么？
4.  在哪里可以找到活动 JEP 的列表？
5.  正义与平等党国家草案意味着什么？
6.  贴出的 JEP 状态意味着什么？
7.  提交的 JEP 状态意味着什么？
8.  候选人杰普州意味着什么？
9.  受资助的正义与平等党国家意味着什么？
10.  完成的 JEP 状态意味着什么？